公營機構嘅公營收費物理治療係咪只收公醫管局出嘅轉介信？

上網查過有人話私家醫生轉介
公營機構物理治療都會收
但又有人話唔收
同時又有人話公營會收
但係係按照私家費用咁收

到底邊樣先正確阿

我因為工作關係，經常感到腰酸背痛。聽朋友說，物理治療可改善我的情況。請問如何接受物理治療？
答: 你首先需要取得由註冊西醫簽發的轉介信，然後到本院正座地下的物理治療部預約排期。你亦可以電話預約（電話號碼：2632 3237），物理治療部的職員會為病人安排初步接受物理治療師評估的日期。需注意的是，假如你所出示的轉介信是由政府診所或公立醫院醫生簽發的話，你其後接受物理治療時只需繳付公立醫院病人的費用。否則，你將會需要支付私家病人的費用。

求其google 下ha 個網都有

感謝絲打

利申各間醫院有機會唔同做法 去前撥個輪問問好d